六月 經典 金曲台 II (◔_◔)

拿著表 人像燒囉

薑汁 同 原由 兄識唔識振榮？

未免太睇少我哋

心跳吖嘛

其實第1post少人又有排未爆

何苦又開II?

開！始！倒！數！

因為想俾心跳第一囉

笑壞人？

傅振榮，呢首

原由兄同薑汁兄又識唔識黃敏華？

魅力發！魅力發！魅力 發！電！呢

薑汁兄記唔記得點指星sing 12" 超正

唔好成日問silly question啦
你po果啲對我嚟講係kindergarden 程度咋喎

日文版

黃敏華 - 堤岸

不如po 下霆鋒老母告別EYT唱悟好過啦

credit ：鄧小宇
我記得最後一晚上《歡樂今宵》，她在完場前唱了一首《悟》！眼泛淚光，表情充滿著難言之隱。她悟到些什麼？這些年我一直都很想知道。

香港城市民歌出好多人
如林志美
李麗蕊

麥潔文 - 唐吉訶德

係囉

奇怪，我貼既唔算太舊，大部份亦好多人聽過，就好似你所形容既kindergarden，但竟然有人問我係咪起碼50，仲要唔係一次

我貼既只係八九十年代，唔係你同薑汁兄嗰d五六七十年代粵語殘片系列，如果我貼嗰d咪實俾人覺得今年係咪七十出頭

依個係接黃敏華魅力嘅快歌龍

我指你貼嘅80年代嘢係好大路plug過嘅歌
唔算好僻

依家網上乜都有
有心有興趣實搵到啲唔同嘢
狄波拉唱悟時我當然無可能睇過
都未出世
但網上爬文就會爬到依啲史料

正如對歷史有興趣，唔需要活過喺果個年代先知
唔通我對春秋戰國有興趣又同孔孟同期咩

啲人當你幾多歲唔重要
唔駛理人

其實我係想講你應該唔駛點問我哋2個人精

一般舊歌無乜可能無聽過或唔知

坦白講，舊登點都係多啲阿伯上，所以佢哋真係會開啲老一脫嗰班人嘅 post兒登？

舊登我反為無上
無ac
理得人話你阿伯定阿叔
無問題
新舊歌我都聽
不過樓主次次都問我哋有無聽過
有啲煩啫
sorry

anyway 樓主開金曲台係有心嘅

可惜我以前開左咁多個po都唔見有你，係薑汁兄搵到我d po先，如果你地早d入黎我就唔駛咁悶自推

咪話咩爆po 之前我開既都係自言自語，仲以為依邊冇人聽舊歌

依度係無乜人聽舊歌㗎
我日文中文都聽到去30年代
更無人會聽
都廢事po出嚟俾人叫去老人院

但米津我都有聽 仲開埋post
聽舊歌唔代表一定唔聽新唔知新嘢
2樣嘢無衝突

米津玄師新歌「海の幽霊」MV 上載4小時48萬view 超7萬like

哎吔唔好意思，因為每人口味唔同，我真係唔知你地有冇聽過先問吓 😅

我不能代薑兄答
但你po過啲對我嚟講非常大路
唔可能無聽過

哇30年代😯，唔怪得你話我貼嗰d幼齒園😂

其實同對歷史有興趣一樣
聽80,70,60,50,40,30年代
一路推上去咁啫
無乜特別
youtube 同google下就乜都有

推薦你聽下
唔係30年代咁耐啦

1960年啫
view都有成百萬

腳趾姐先好嘢，嗰啲泡菜Kpop又聽，舊歌又聽

係囉

泡菜我就唔熟啦

最hit果啲先知

20,30年代嘅歌有獨特嘅氛圍
有時會聽下，有心情時

sorry 騎劫咗你個post
不過好似來來去去都係我哋3個
我都係出返去先

羅文 - 蕭十一郎

整返首30年代廣東歌
小明星 - 風流夢

你地唔好走啦，冇你地依個po可以收得皮

我繼續我既kindergarden精選

繼續跳舞歌

其實魅力原唱係上面首日版定依首英版？

當然係英版
果個年代日本同香港都好興改eurobeat歌
2地都因為咁hit咗班歌手
日本代表荻野目洋子
本田美奈子
wink
石井明美

不過我有啲懷疑香港係改上改
見日本改先改
因為港版通常係後過日版嘅

又一例
上山安娜「發電站」

長山洋子 【ヴィーナス】
係佢行ldol路線唯一入oricon 10大hit歌
之後轉咗做演歌歌手紅咗一排

老咗後有上電視再唱一次 行返idol路線一夜復活
個樣有啲似酒井法子 ，日本人都係咁講

80年代香港改編日本歌
啲編曲同錄音通常都差好遠
演譯反為互有勝負
無法，兩地做音樂水準的確有距離

每次聽魅力就諗起挑戰，又係改英版

荻野目洋子快過俾陳慧嫻改得多仲hit埋，依首改編可能少人知啲

荻野目洋子 湾岸太陽族
現場live

錄音版本

有budget如全盛期張國榮 一比之下啲編曲真係...

知唔知果年奧運歌鬧雙胞

快歌

當年搞到經理人公司破產，花鉅資打造嘅少女隊一直唔紅
料唔到到89年因為唱挑戰英文版喺韓國紅咗 ，有日文版嘅
但喺韓國當時仲未開放日文音樂
故只會唱英版

不過喺韓國紅咗，喺日本仲係唔掂
最後都公司執笠解散

tvb依首奧運歌輸咗俾atv黃敏華
好無面

李明珠
一碟歌手
港大英文系畢業, 寫過譚詠麟+早見優"偏愛"嘅英文歌詞,
把聲其實好響
有首叫突然
好好聽 ，但網上搵唔返了

乜依首原來都有日版，淨係聽過英版

少女隊88年奧運曲封面

日本妹喺KOREA旗度影
唔知啲日本右翼當年有無焚佢？ 不過無social media安全d

見到上面有黃翊，佢最近係咪同黃寶欣出左首歌

唔知
最近無聽佢

sorry比較熟日本嘢
講講下不期然又援引日本例子
加上有愛比較香港改編歌同日本版

好似報導講，搵吓先

佢依首我最欣賞

狂上韓國節目

當年韓國係唔比聽日本歌嘅
禁歌無得賣無得播
只有黑市

日本歌手上台係極罕嘅事
佢哋都只能唱英文

仲有多國version

繼續快歌

聽過西歌依個term未？
當然唔係指歐西流行曲

例子：

比多一首西歌例子

郭富城

唔知乜叫西歌？

唔識西歌但識西哥

你好似無乜好奇心咁
唔講了

繼續貼歌

唔啦無癮